北韓新型導彈試射即爆 不排除是美國網攻所致

北韓16日進行飛彈試射失敗，但目前仍未能確定是哪一種導彈，軍武專家希林(John Schilling)指出，金正恩很有可能在研發外界從未看過的新型飛彈，並已在15日平壤大閱兵中展示過。美國國防部則表示，那是一種中程飛彈，沒有透露其他詳細資訊

監視北韓動靜的組織「北緯38度」軍武專家希林表示，北韓16日飛彈一射就自爆，是研發初期常發生的情況，有可能是推進和導引系統出了問題，此款新型飛彈以舞水端(Musudan)中程彈道飛彈的運輸載具運送，但型號不同，比較類似KN─08洲際彈道飛彈的兩節版。

英國前外相芮夫金(Malcolm Rifkind)認為，試射失敗可能是系統本身有問題，但也不排除是美國網攻所致，據了解，美國前總統歐巴馬2014年便曾下令加強網攻和電子戰手段，自此之後，北韓試射飛彈便常常失敗。有專家認為，美國可能使用電磁波或是電腦病毒，干擾飛彈的指揮控制或鎖定目標系統。

美國佬：派報紙 唔好賴人騷擾你

有專家認為，金仔連日便秘不排除是佔中所致

美國：唉 射得成又關我事 自爆又關我事 唔玩啦

北韓版航母殺手？美官員：試射的是飛毛腿KN-17

2017-04-18 12:51

首頁即時報紙體育娛樂評論時尚3C汽車食譜地產

國際新聞

北韓版航母殺手？美官員：試射的是飛毛腿KN-17

2017-04-18 12:51

北韓於16日進行試射飛彈，一位美國官員透露，這枚飛彈應該是新型飛毛腿飛彈「KN-17」，可針對船艦進行發射。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕北韓於16日進行試射飛彈，但該次試射卻以失敗收場，有外媒報導指出，一位不具名的美國官員透露，這枚飛彈應該是新型飛毛腿飛彈「KN-17」，可針對船艦進行發射，各界預計未來恐發展用來對付美軍航母。

綜合外媒報導，一位不具名的美國官員指出，這枚北韓試射失敗的飛彈是新型飛毛腿飛彈「KN-17」，是搭載液體燃料的單段式飛彈，可用於瞄準船艦發射。外傳「KN-17」最終可能發展成為北韓版的「航母殺手」，預計未來恐發展用來對付美軍航母，但因為測試失敗，它的最大射程範圍仍然難以得知。

但監測北韓的組織「北緯38度」（38 North）軍武專家希林（John Schilling）則是認為，北韓這次試射的很可能是1種新飛彈，它以舞水端（Musudan）中程飛彈的運輸載具運送，但飛彈本身與舞水端不同，它是1種兩節式飛彈，像是KN─08洲際彈道飛彈兩節版。

另外，美國白宮方面只表示，北韓試射的是1種中程飛彈。而前英國外相芮夫金（Malcolm Rifkind）則推測，飛彈可能因為系統出錯而無法順利試射，但也可能是美方使用網路攻擊所致，因為美方過往曾有多次透過網路攻擊，成功阻礙飛彈試射的紀錄。